{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024987",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "화강서당"
    },
    "text": "御影書堂\\n\n全経信を追慕するため、朝鮮中期の武臣派首の子孫たちは寺子屋を建設しました。この寺子屋は慶尚北道慶州市乾川邑華川里の裏野村に位置しています。1844年（憲宗10年）には花岡祠が建てられましたが、1868年（高宗5年）には金令で撤去され、その後1931年には巴水晶という亭子が建てられましたが、1991年の台風で流されてしまいました。1994年になり、子孫たちは同じ場所に新しい建物を建て、それを花岡書堂と命名しました。チョン・ゲシンは1604年（宣祖37年）に渡日し、徳川家康と会って講和を結びました。壬辰倭乱の際には、彼は朝鮮人捕虜3500人を帰国させる功績を立て、慶尚道雨侯や咸安郡守などの地位を歴任しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "御影書堂はどこに位置していますか？",
            "answer": "御影書堂は慶尚北道慶州市乾川邑華川里の裏野村に位置しています。"
        },
        {
            "question": "花岡祠はいつ建てられましたか？",
            "answer": "花岡祠は1844年（憲宗10年）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "花岡祠はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "花岡祠は1868年（高宗5年）に金令で撤去されました。"
        },
        {
            "question": "巴水晶はいつ建てられましたか？",
            "answer": "巴水晶は1931年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "巴水晶はなぜ流されてしまいましたか？",
            "answer": "巴水晶は1991年の台風で流されてしまいました。"
        },
        {
            "question": "花岡書堂はいつ建てられましたか？",
            "answer": "花岡書堂は1994年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "チョン・ゲシンは何年に渡日しましたか？",
            "answer": "チョン・ゲシンは1604年（宣祖37年）に渡日しました。"
        },
        {
            "question": "チョン・ゲシンは誰と会って講和を結びましたか？",
            "answer": "チョン・ゲシンは徳川家康と会って講和を結びました。"
        },
        {
            "question": "壬辰倭乱の際、チョン・ゲシンは何を立てましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の際、チョン・ゲシンは朝鮮人捕虜3500人を帰国させる功績を立てました。"
        },
        {
            "question": "チョン・ゲシンはどのような地位を歴任しましたか？",
            "answer": "チョン・ゲシンは慶尚道雨侯や咸安郡守などの地位を歴任しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 229,
        "QA": 332
    }
}